外國媒體爆料「冒險聖歌ANTHEM」既失敗原因

Kotaku 今天發表了一篇萬字長文，詳述了《聖歌》的開發幕後故事，以及團隊經歷的種種困難。下面是這篇長文的重點總結，更加詳細的內容請各位等待之後的完整版。

在 E3 2017 正式公佈之前，遊戲的名字其實叫《Beyond》。但就在E3 前一周，EA 突然要求將游戲名改為《聖歌》(Anthem)，原因是《Beyond》的商標和版權不是很好搞到手，完全無視工作室對遊戲本身和遊戲名之間定下的原本寓意。得知這一消息的開發組成員更是一臉懵逼： Anthem 跟我們的遊戲有毛關係？

而像上面這樣的情況對別人來說可能是偶爾來一次，但對《聖歌》來說幾乎就是日常，沒有什麼事情是能順著自己的意思來的。甚至一些系統以及功能等等，直到最後一個月才確定下來，甚至一些開發者直到遊戲在 E3 正式亮相之前都不知道《聖歌》到底是一款怎樣的遊戲。

EA 與 BioWare 內部管理非常混亂，領導層聽不進意見和反饋，而且不是一天兩天的事情了，大家都覺得有些事情必須的改變。事實上《龍騰世紀 審判》的開發就是一個非常痛苦和煎熬的過程，有些人甚至希望遊戲能崩盤，因為這樣才能讓上面的人明白，一些事情不能再這樣下去了，他們需要變革。對這部分人來說，《龍騰世紀 審判》拿下當年的 TGA 大獎可能是最壞的消息了。

BioWare 的兩個工作室，埃德蒙頓與奧斯丁之間關係並不好，可以說兩邊都互相看不順眼。

EA 要求使用寒霜引擎開發本作，這讓許多 BioWare 的開發者生不如死，在《龍騰世紀 審判》的時候他們就吃過大虧。到了《聖歌》，本來 BioWare 做大型多人在線的第三人稱射擊和動作遊戲就是第一次，還非得用寒霜引擎，簡直就是雪上加霜。在《聖歌》開發初期，有一些想法甚至直接因為引擎不支持被否決。

由於 EA 經常抽調人手，《聖歌》的開發團隊其實經常面臨人手不足的情況。

遊戲雖然立項長達 7 年，但實際開發只有 18 個月，而因為遊戲敘事推倒重來，很多早期設計也跟著報廢了。一位前開發者表示，他們從來都沒有搞清楚《聖歌》到底是一款怎樣的遊戲。

雖然《聖歌》的參考對像是《命運》，但在工作室內部《命運》是一個忌諱詞，不能說。

遊戲在 E3 2017 首次亮相的時候，很多 BioWare 的開發者才真正意義上的第一次知道《聖歌》長什麼樣。但實際上，這段演示大多數都是假的，許多 BioWare 開發者看完之後都在自我懷疑，這系統我們能做嗎？這個技術我們確定可以實現？

E3 2017 之後，《聖歌》進入全面開發階段，但此時管理和開發流程依然混亂，越來越多的人離職。遊戲原定 2018 年秋季發售，但誰也沒想過遊戲能如期推出，最後 EA 拍闆說 2019 年 3 月之前必鬚髮售，工作室才有了真正意義上的截止日期。但為此，你必須得妥協很多東西。

另外，發售後備受好評的標槍機甲飛行系統，在遊戲開發中曾經被刪除，然後又加了回來，來來去去這樣弄了好多次。

2017 年 10 月，《聖歌》開發團體迎來了一次大規模的變動，遊戲的最終執行製作人 Mark Darrah 正式接手項目，此時距離遊戲正式發售還有 16 個月。到這個時候，《聖歌》的開發才進入到了有實際意義的階段，此時所有人都目標只有一個：無論結果如何，自己挖的坑，自己填完。

2018 年初，《聖歌》只完成了一個任務，許多設計遠未完工，甚至連裝備掉落系統都沒做完。他們必須在剩下的時間裡完成裝備系統，故事劇情，所有主線和後期內容，聽上去幾乎是不可能完成的任務，這段時間BioWare 的人都跟瘋了一樣，各方的壓力全在他們頭上。

2018 年末，距離遊戲的截止日期越來越近了，所有人都希望能再多給幾個月的時間，因為工作室知道這點內容遠遠低於粉絲們的期待。出於無奈，工作最終設計了備受差評的四陵墓任務，強行延長游戲時間。事實上，根據一位開發者透露，這個任務原本需要玩家等待數天才能完成，到最後才決定採用完成多項挑戰的形式。

EA 的截止日期不會改，《聖歌》必須在 2019 年 3 月之前發售，BioWare 只能對遊戲的長期運營抱以期望。問題當然會有，但他們認為可以一個個慢慢解決，而這時候領導層認為遊戲的媒體評分至少不會低於 70。

2019 年2 月15 日，EA 高級會員搶先進入遊戲，《聖歌》的問題開始真正的暴露在玩家面前：內容不足，載入太多太長，Bug 太多，音效丟失等等……工作室迅速修復了一些小問題，但大問題不是一兩天就能改好的，一切都已經太晚了。最終，《聖歌》的 Metacritic 評分定格在 55。

就像上面提到的，BioWare 終於迎來了“期望”已久的崩盤，一位開發者表示希望《聖歌》能給工作室的領導層好好上一課，遊戲開發不是這麼做的，我們得改。

Kotaku 發文後，EA 與 BioWare 迅速做出正面回應。簡單地說，他們認為工作室的領導層和部分成員被不公正的進行了聚焦和報導，認為這樣的相互指責和分裂的文章對於業界沒有任何好處，所以不會就文章中的內容作出評論與回應。

對於EA 與BioWare 的回應，Kotaku 表示他們文章中只列舉了部分管理層成員，如果有可能的話希望可以和其他人也聊一聊，然後讓讀者自行判斷對錯和是否公正；至於這樣的文章對行業沒有意義，Kotaku 表示發現問題，找出來，然後發表公開，他們相信這是有意義的過程，並希望EA 與BioWare 在未來有一天能理解這事。

最新消息：爆料原文作者 Jason Schreier 在推特上表示，文章發出之後他又收到了很多現任以及前任 BioWare 員工的聯絡，包括一些他沒有採訪到的人。總的來說，他們都對 BioWare 的官方回應感到非常失望，尤其是對那些希望看到改變的員工來說，他們感到非常沮喪。

醬汁

簡單黎講,BIOWARE被EA玩死

非

BioWare都認左自己內部都好撚大問題 唔好乜都入哂EA數啦
放手比6年時間你地做 可以拖到最後18個月先開始做野

EA

製作人意外身亡咗,無LEADER

Too long don’t read，反正都無諗過玩呢隻game

最主要失敗原因係愈改愈撚衰, 連掉寶率都可以改低, 仲有動態難度, d裝愈勁d怪跟住勁, 屌你老母 咁你叫d玩家刷裝黎把撚咩

一睇就知伏，難得一堆youtuber幫手推!

收好多廣告費頂啦！

係睇EA死呢一方面 全世界都支持

動態等級呢d 仆街野
都唔知邊撚個冚家鏟諗出黎

BF5同anthem都大爆死

你地估EA知錯未

動態等級唔係問題
但唔係比你放落打寶game到用

EA SPORT , 真係驚

如果隻game係強國遊戲商，我相信連登已經小都上太空

呢種題材有邊隻唔係伏呀

個村完全冇作用 垃圾到 係度哂時間

認衰又點, 又唔係會退錢

EA 已經唔止搞死一間廠 好多 studio 都死係佢手上

BioWare唔好拎光環
好撚嘔心唔該
就算你地幾自責你地都係伏咗班支持你地既玩家 講完

慘過番印度老闆爆料「百里香」既成功原因

If you can’t beat them, buy them

EA Fxxkup everything

咁似mass effect果時嘅解釋嘅？又係得返十零個月開發？
唉，爭氣啦BioWare，想當年kotor、dragon age origin同mass effect真係J到出血，依家連地圖圖示都未整得好...

fifa咁撚樣

FF14 1.0

其實如果你有睇遍文，問題大部分在於bioware 而唔係ea
Ea 只係叫佢地用frostbite engine，佢地搞左7年都搞唔掂。

EA咪係最大既失敗原因

冇玩 係乜嚟

即係你勁左啲怪又跟住勁，變左就算你千辛萬苦刷到勁裝都係係無撚用，打怪無優勢，又無pvp

出於無奈，工作最終設計了備受差評的四陵墓任務，強行延長游戲時間。事實上，根據一位開發者透露，這個任務原本需要玩家等待數天才能完成，到最後才決定採用完成多項挑戰的形式。

依個任務好on9
原來係特登

廢就廢
唔好推三推四

不過
都係成班弱智仔狗衝去買
最後用半成品賣到fatfat

一日仲有ut ea都仲大把錢賺

BioWare都唔係第一次kotor2已經有哂前科

好多mmorpg都有類似item level
佢就係根據你item level scale返怪既Hp/dmg
但係依個只係升級先應該有既系統 封左頂end game 開始就唔應該有
因為咁只會打怪同食dmg都係一樣既%

EA唔肯俾錢去用unreal
Frostbite自己人野 唔使錢
但係frostbite全世界得dice識用

其實ea唯一要負上責任既地方真係得無喇喇調左d人去整fifa
其他就bw自己問題喇
比6年時間你 唔逼你整都唔肯郁下

end game content 小得可憐
仲柒過當年既 division

EA理撚得你 FIFA年年大把人比年費仲課金玩UT 繼續賺大錢
見到咩studio同IP賣得就收購 賺唔到錢就摺埋佢

但Frostbite都出左好耐 有乜理由7年都學唔識用？

漏左nwn?

ea調走左一班識用寒霜既人去整fifa
同埋有話寒霜係個好難用既引擎
同埋要用寒霜整anthem要搞好多野去改個引擎先整到

總結: ea on9 bw 無能力 寒霜引擎 好難用

我睇gameplay都呆左，個boss死得好兒戲

Mass effect

WOW就係咁
搞到越少人玩

同期有apex 唔洗$

Kotor2 係 Obsidian

全世界做product development嘅人都應該去睇下篇原文

Mass effect果陣都好好地

洗咩爆料
根本隻game就未完成
你隻game核心係打裝備 你D裝備同掉落機率做到成pat屎咁
我去玩runescape 練等級仲實際過

EA出晒名遊戲界黑洞, 好多做得好地地既Studio 被佢收完都冇好下場
不過BioWare都係爭唔落架啦
BTW 如果因為慳錢而唔買Unreal 好on9囉, 時間, 人手成本, 穩定性同表現係返晒度啦屌

唔會知錯
仲會因為咁
更加狂整好似apex咁既多人遊戲，又易整又易紅易賺錢
迫普通工作室整多人無劇情遊戲（apex間工作室原本只係想整Titan fall 3)

即刻出隻BF6+新槍驚
又可以呃多陣錢

做更多PVP Game
加一堆卡 時裝 比你抽
開發成本又低 你班傻仔又鐘意課金
反正有人可以課幾千抽垃圾 都唔屌會再玩
但一隻3A做得垃圾 出得400幾銀 個個會唔玩屌到仆街

傻的都知邊樣低成本高風險
加埋依次失敗 緊加唔放成本做3A大作
最後全個遊戲界發現原來咁係最好搵
個個跟風做 3A遊戲萎縮

做更多PVP Game
加一堆卡 時裝 比你抽
開發成本又低 你班傻仔又鐘意課金
反正有人可以課幾千抽垃圾 都唔屌會再玩
但一隻3A做得垃圾 出得400幾銀 個個會唔玩屌到仆街

傻的都知邊樣低風險高成本
加埋依次失敗 緊加唔放成本做3A大作
最後全個遊戲界發現原來咁係最好搵
個個跟風做 3A遊戲萎縮

Westwood

同手機GAME盛行一樣
低成本,高回報
到時個個走哂去做手機GAME

FIFA行左呢條路線好耐了 改下封面卡面又大賣

C&C

咁FIFA都要付出下成本買license既

ea 同肉壁一樣，唔會知錯

simcity 呀屌佢老母，成個ip 俾佢收左皮

唔知點解frostbite呢個引擎
畫面表現我覺得係bf3用fb2.0已經達到頂峰
姐係講緊2011定12年嘅事
到以架3.0
除咗Raytracing之外好似無特別大進展咁

肉壁=UBI?

講真UBI呢幾年做得唔錯
除咗FAR CRY之外
其他GAME雖然拎唔到GOTY,但都係水準之上

隻simcity 本身滿有期望
點知出到黎真係屌佢老味

岩，所以啲大廠根本唔會轉死性，因為啲人只會一路屌一路買，市場上仲有群人根本唔care 遊戲質素，只會同你講我同frd 玩，垃圾都好玩架啦，有咩所謂，既然大家選擇無視遊戲品質都去買既時候，ea 肉壁依啲垃圾廠有咩好怕

唔好咁無要求啦清
division12, far cry, the crew2, for honor, watch dogs 有邊隻擺得上大枱，係隻刺客叫做合格

UBI既GAME點講呢
你話好好玩就一定唔係
但又未到唔好玩
合格線高少少咁
同埋UBI有樣野好,極速特價
早買正ON9,遲買享折扣,唔買送畀你

dead space 4呢

Ubi d game一直都係地圖風景模擬器

出極都係標榜地圖廣闊內容豐富
實際就地圖得個大字
遊戲可玩內容缺乏
故事劇情on99
任務基本上得3種
收集係佢地d遊戲既核心

我覺得Ubi唯一好玩既game得Rainbow6

岩岩出果幾日仲有一堆人幫bioware兜果幾個陵墓任

EA 依個名已經係笑話

好想知Issac 最後點

好想知D marker係咪真係去左地球開餐 好想玩返支釘槍

垃圾game
一熄game自己會熄埋機
又load得慢
屌你老母到死個日都唔會開返黎玩

無記錯個engine唔同 然後又由單機變多人 最慘係下面做嘢班人 塞過垃圾唔撚啱用嘅engine嚟又啱派人嚟幫手

兩邊都係大仆街 打過和super啦 BioWare呀頭走咗又係感換人 上層渾渾噩噩咗幾年 EA條智障前CEO迫鳩人用個唔啱用嘅engine 又途中抽鳩走咗啲會用嘅去第二到

EA整死咁多工作室，點解仲生存到咁耐

第一隻未爆主線就放棄嘅game
實在玩唔落去

仲用Frostbite死梗！

咁睇法賴哂EA唔係太公道

相反apex 無乜點理就紅 ea d 膠層就咪撚再阻住哂

好似整緊dragon age 4, 不過以而家o既bioware, 出到黎應該都係垃圾

呢個真係死得好唔抵
所謂開放式結局
我由第一代玩到第二代再等第三代
佢老未出隻垃圾結局畀人

我連dead space4結局都冇左印象

你望下出面有幾多fifa post幾多個FUT post依家你估下點解EA生存到咁耐？

到隻驚紅左就認屎認屁
而家冇人玩又賴三賴四

一見到EA已經唔會再買
簡直係垃圾保證

仲有sims系列
以前資料片內容豐富實在
唔係是撚但俾D新傢私就叫資料片
係有好多新野玩
屌佢依家叫乜撚野資料片，叫Skin算啦

apex都收皮啦
e家太多外掛棄晒game
同埋無乜收錢元素

EA不了

APEX係幾創新,結合咗食雞同OW
但外掛問題真係唔掂
仲有係迫人組隊
有時想SOLO下
一入去就聽到人賣外掛,之後一入場就得返自己一條友
遊戲體驗好差

EA個格衰撚到
台灣youtube 個館長開隻外掛acc黎試冇撚ben到個acc
黑科技做條講解外掛原因同建議片就走去投訴要求落架
根撚本正經野唔做
永不錄用EA

諗返班on9仔頭一個禮拜幫Bioware護航真係笑撚死

EA 遊戲無買兩年幾 好開心
真心仲衰過手機遊戲 我首抽完都可以爽下
EA比完錢仲要玩唔到.多bug.垃圾內容

FIFA UT就夠賺啦，年年一7樣啲人咪又係買，搞咁多做咩，根本係隻FIFA令到EA越來越差

出hard line2好過，好耐未出過現代戰